<resources>
    <string name="app_name">MyEvosCloneApp</string>
    <string name="title_activity_maps">MapsActivity</string>

    <!-- Province strings -->
    <string name="tashkent">Toshkent</string>
    <string name="fergana">Farg\'ona</string>
    <string name="qirquli">Qirquli</string>
    <string name="qashqadarya">Qashqadaryo</string>
    <string name="andijan">Andijon</string>
    <string name="quqan">Qo\'qon</string>
    <string name="namangan">Namangan</string>
    <string name="samarkand">Samarqand</string>
    <string name="contract_text">Оммавий (оферта) таклиф шартномаси
Ўзбекистон Республикаси Фуқаролик кодексининиг 369 – моддасига мувофиқ ушбу ҳужжат «EVOS» савдо белгиси остида (келгусида – Маҳсулот деб аталади) маҳсулотларни ишлаб чиқариш ва етказиб бериш бўйича хизматлар кўрсатиш тўғрисида шартнома тузиш бўйича оммавий (оферта) таклифдир.
Агарда қуйида келтирилган шартлар қабул қилинса, қабул қилган шахс томонидан http://onelink.to/95xv53 (келгусида - илова деб юритилади) манзилида жойлашган илова маълумотлар ва материалларидан фойдаланган ҳолда буюртмани жойлаштириш ва мувофиқлаштириш учун ўрнатилган талабларга риоя қилган ҳолда, бу таклифни қабул қилган шахс, бу ҳужжатда белгилангандек шартлар асосида бу шартномани тузган ҳисобланади.
Тузилаётган Шартнома шартлари, юқорида кўрсатилган иловада жойлаштирилган қўшимча маълумотлар (Маҳсулотларнинг нархи, етказиб бериш хизматлари қиймати, маҳсулот хусусиятлари ва бошқа шартлар) асосида белгиланади, агарда бу маълумотлар оммавий таклиф (оферта) талабларига зид бўлмаса, бунга асосан Истемолчи рози бўлса.
Бажарувчи ушбу Шартномани бир томонлама тартибда ўзгартириш ҳуқуқини ўзида сақлаб қолади. Иловада келтирилган барча маълумот материаллари маълумот олиш учун мўлжалланган ва маҳсулотларнинг хусусиятлари ва Маҳсулот хусусиятлари тўғрисида тўлиқ маълумот бера олмайди, ранги, ўлчами ва шакли ҳақида ҳам.
1. Атамалар ва Таърифлар
1.1. Ушбу таклифда (оферта), агар тўплам маъносида бошқача кўрсатмалар бўлмаса, қуйида кўрсатилган бош ҳарфли атамалар ушбу маъноларга эга.
1.1.1. «Курерлик хизмати» - кўрсатаётган шахс, Маҳсулот етказиб бериш хизматини бажарувчи, бу хизматларни Сотувчи ёки Сотувчининг масъул ишчиси номидан бажаради.
1.1.2. «Сотувчи» - Ўзбекистон Республикаси қонунларига мувофиқ рўйхатдан ўтган ва тадбиркорлик фаолиятини амалга оширувчи юридик шахс. Бренд Маҳсулотнинг тўлиқ номи ва сотувчининг жойлашган манзили иловада қўрсатилган. Маҳсулотнинг ишлаб чиқариш манзили иловада келтирилган, бу манзил танланган Маҳсулотга мос келади.
1.1.3. «Харидор» - етказиб бериш бўйича хизматларни тақдим этаётган, Сотувчи билан шартнома тузган юридик шахснинг вакили ёки тўлиқ ваколатга эга бўлган жисмоний шахс. Маҳсулотларни ушбу Таклифда (оферта) кўрсатилган шартлар асосан, шахсий, оилавий ва уй шароитида ва шунга ўхшаш мақсадларда фойдаланиш учун белгиланган, тадбиркорлик мақсадида фойдаланиш бу шартларда тўғри келмайди.
 1.1.5. «Телефон» - 71-203-12-12.
1.1.6. «Маҳсулотлар» - иловада кўрсатилган, Сотувчи маҳсулотларининг рўйхати. Маҳсулотлар иловадаги расмлардан фарқ қилиши мумкин.
1.2. Таклифнинг (оферта) ҳақиқий мақсадларидаги бирликда қўлланилган атамалар ва таърифлар, кўпликдаги атама ва таъриф ҳолатларида ҳам қўлланилади.
2. Умумий Ҳолатлар
2.1. Сотувчи ва Харидор зарур ҳуқуқий ва ҳуқуқий имкониятларга эга эканлигини, шунингдек шартнома тузиш, имзолаш ва шартнома шартларини бажара олиш лаёқатига эга эканликларини кафолатлайди.
2.2. Харидор ушбу таклиф (оферта) шартларида, Маҳсулотларга таълуқли рўйҳатда кўрсатилган маълумотларни, Маъсулиятлилик ҳолатларини, Ташкилот Махфийлик Сиёсатини ва Фойдаланувчилар шартномасидаги ҳуқуқларни тўла ўқиш ва кўрсатмалар билан танишиб чиқиш мажбуриятини ўз зиммасига олади.
2.3. Сотувчи ушбу таклифга (оферта) ўзгартириш киритиш ҳуқуқини ўзида сақлаб қолади, шу сабабли Харидор ушбу таклифдаги (оферта) ўзгаришлар мавжудлигини мустақил равишда кузатиб боришни ўз зиммасига олишга рози бўлади. Амалдаги таклифга (оферта) ўзгариш киритилганда, шу кунгача амалда бўлган таклифни (оферта), Харидор томондан (телефон орқали)  исталганда тақдим қилинади ёки иловада кўрсатилади.
2.4. Маҳсулотларга буютма бериш вақтида, шу билан биргаликда Харидор таклифда (оферта) айтиб ўтилган 2.2 – банддаги талабларни бажарганлигини ўз ўзидан тасдиқлайди.
2.5. Шартнома, Сотувчининг Харидордан сотиб олиш ниятида берган таклифи тўғрисидаги хабарни олган вақтдан бошлаб тузилган ҳисобланади.
2.6. Шартнома тузиш тўғрисидаги таклиф муддати, Сотувчи томондан буюртмаларни кўриб чиқиб, ўз хабарини бергунга қадар амал қилади.
3. Шартнома Мақсади
3.1.Сотувчи Маҳсулотларни сотиш нархини, Сотувчининг иловасида кўрсатган нархларда сотади, Махсулот етказиб бериш, «Курерлик хизмати» асосида амалга оширилади, Харидор амалдаги таклиф (оферта) талабларига мос равишда тўловни амалга оширади ва Маҳсулотни қабул қилиб олади.
3.2. Маҳсулотларга эгалик ҳуқуқи, Харидор томонидан Маҳсулотларни қўлига олган пайтдан бошланади.
4. Харидорни Огоҳлантириш
4.1. Сотувчи, ахборот улашув, маълумот тизими орқали, албатта тизим фойдаланувчисидан розилигини олган ҳолда, фойдаланувчини ҳабардор қилиши, жўнатмалар адресини юбориши, ўтказалаётган акция ва реклама материалларини тизим орқали юборишга ҳақлидир.
4.2. Харидор исталган вақтда 4.1 – бандда кўрсатилган хабарномаларни бекор қилиш ва қайтадан хабарномаларга аъзо бўлиш ҳуқуқларига эга.
4.3. Сотувчи, Харидорлар ўртасида маркетинг тадқиқотларини ўтказиш ва Харидорларнинг имтиёзларини ўрганиш мақсадида, фойдаланувчига қўнғироқларни амалга ошириш; Харидорлар ўртасида совринли ўйинларни ўтказиш; Сотувчи томонидан кўрсатилган ва кўрсатиладиган хизматларни таҳлилини ўтказиш; можароли ҳолатларни олдини олиш ва бартараф қилиш, юқорида айтиб ўтилган барча амалларни фойдаланувчини розилигисиз бажариш ҳуқуқига эга.
4.4. Сотувчи хизмат хабари орқали, Харидорга ўзи берган буюртмаси ҳақида, унинг таркиби, тайёрланиш босқичлари, пиширилиш услуби ва буюртмани тайёрлиги тўғрисида хабарлар юборишга ҳақли; бундай хизмат хабарлари автоматик равишда юборилади, Харидор уни рад эта олмайди, Сотувчининг хизмат сифатини назорат қилиш ва шартнома бўйича Харидор олдида ўз мажбуриятларини лозим даражада бажарилаётганини хабардор қилиш мақсадида юборилади.

5. Маҳсулот Буюртма Қилиш
5.1. Харидорнинг буюртмаси телефон орқали ёки иловадаги электрон шаклни тўлдириб жўнатиш орқали қабул қилиниши мумкин.
5.2. Харидор, шартномани бажариш учун зарур бўлган ва етарли ишончли маълумотларни тақдим этиш мажбуриятини олади.
5.3. Агар Харидорда, Маҳсулотларга нисбатан қўшимча саволлар бўлса, буюртмани жойлаштиришдан олдин, Харидор иловада кўрсатилган иш тартиб жадвалига мувофиқ керакли маълумотларни олиш учун телефон орқали Сотувчига мурожат қилиши керак.
5.4. Харидор, Сотувчи Маҳсулотларини буюртма қилиш вақтида, фақат ўша пайтда мавжуд бўлган маҳсулотларни Сотувчига буюртма қилиши мумкин.
5.5. Телефон орқали буюртма берганингизда, Сотувчи, Фойдаланувчи билан бўлаётган телефон суҳбатини аудио ёзиб олиши ҳуқуқига эга, агар ушбу ҳаракатлар Сотувчига мажбуриятларни бажариш учун зарур бўлса, амалдаги таклифда (оферта) кўзда тутилган ва кўрсатилган хизмат сифатини баҳолаш учун бўлса, юқоридаги ҳаракатларни амалга ошириш мақсади бўлса, Фойдаланувчининг розилигисиз бажариши мумкин.
5.6. Буюртма бериш вақтида, электрон буюртма шаклини тўлдириш орқали буюртма бериш учун, Харидор, иловадаги талабномада кўрсатилган Фойдаланувчи шартномасига мувофиқ, рўйҳатдан ўтиш тартибини бажаради.
5.7. Агар Сотувчида, Харидор томонидан буюртма қилинган Маҳсулотлар миқдори ёки Маҳсулотлар тури бўлмаса, Сотувчи, Харидорга бу тўғрисида Маҳсулот учун буюртма олган вақтдан бошлаб 30 дақиқа ичида телефон орқали хабар беради. Харидор бошқа миқдордаги ёки турдаги Маҳсулотларни тўлиқ/қисман қабул қилишга ёки барча буюртмаларини бекор қилишга ҳақлидир. Агар Сотувчи, Харидор жавобини ололмаган тақдирда, Сотувчи Харидорнинг буюртмасини тўлиқ равишда бекор қилишга ҳақлидир.
5.8. Сотувчи, Махсулотлар буюртмасини қабул қилишга имкон бермайдиган техник носозликлар ёки Маҳсулотларни ишлаб чиқариш учун зарур бўлган масаллиқлар бўлмаган тақдирда, Маҳсулотлар тайёрлашни вақтинча тўхтатиб қўйишга ҳақли.
6. Маҳсулотларни Етказиб Бериш
6.1. Маҳсулотларни етказиб бериш «Курерлик хизмати» томонидан, Харидор томонидан кўрсатилган амалдаги манзилга етказилади, буюртмаларни жойлаштиришда ёки Маҳсулотларни танлашда, манзил Харидор томонидан кўрсатиб ўтилади. (ўзи билан олиб кетиш)
6.2. Маҳсулотларни етказиб бериш иловада кўрсатилган, белгиланган ҳудуд ичида, Сотувчининг белгиланган иш тартиби жадвали асосида амалга оширилади.
6.3.Маҳсулотларни еткаазиб бериш нархи Тошкент шахри бўйича 10 км гача 9000 (тўққиз минг) сўм, А нуқтадан (филиал) B нуқтадагача (етказиб бериш манзили) бўлган масофа ошган сари, хар бир километр учун 500 сўмдан.
6.4. Маҳсулотни етказиб бериш муддати – 40 дақиқа, буюртма қабул қилингандан сўнг. Агар, Маҳсулотни етказиб беришдаги белгиланган шартлари бузилса, белгиланган муддатидан кеч қолса, ҳал қилиб бўлмайдиган ҳолатлар юзасидан содир бўлган бўлса ва ушбу ҳолат амалдаги таклиф (оферта) 9 – Бўлимига мувофиқ («форс – мажор») ҳолат бўлса, Сотувчи етказиб бериш хизматини кечиктирилган ҳолат деб ҳисобламайди. Агарда, катта миқдорда Буюртма қабул қилинган, шунингдек йўл шароитлари ёмонлашган, етказиб беришни қийинлаштирган ва ёмон об – ҳаво ҳолатларида маҳсулотни етказиб бериш вақти – 90 дақиқага узайтирилади.
6.5. Агарда, «Курерлик хизмати» Харидорнинг етказиб бериш учун аниқ кўрсатилган манзилига етиб келганида, Харидорнинг айби билан етказиб берилган Маҳсулотни аниқ етказиб бериш ва аниқ ҳолатда қўлга топширишни амалга ошира олмаса, Сотувчи шартномани бажаришни рад этишга ҳақли. (Харидор телефонга 10 дақиқа ичида жавоб бермади ёки «Курерлик хизмати» га эшикни очмади).
7. Маҳсулотлар Тўлови
7.1. Нархлар Сотувчи томонидан бир томонлама тартибда аниқланади ва иловада кўрсатилади. Харидор томонидан буюртма қилинган Маҳсулотларнинг нархи ўзгариши мумкин эмас.
7.2. Харидор томонидан Маҳсулотлар учун тўлов Ўзбекистон Республикаси сўмида қуйидаги тартибларда амалга оширилади:
7.2.1. Нақд пул ҳисоби: Буюртма бланкасида кўрсатилган миқдордаги маблағни, буюртмани етказиб берган «Курьерлик хизмати» ҳодимига, буюртмани қабул қилиб олган Харидор томонидан берилади. Харидорга тўлов чеки берилади. Юқорида кўрсатилган шахсни ўзи буюртмани қабул қилиш имкони йўқ бўлса, бундай ҳолатларда, Буюртма қабул қилувчи томонидан, буюртмани етказиб берган шахсга маълумотлар (буюртма номери ёки Харидорнинг Ф.И.Ш.) берилиши, ҳамда белгиланган маблағни курерга тўлаб бериши асосида Буюртма топширилади.
7.2.2. Банк ҳисоб варағидаги маблағларни, онлайн-тўлов ўтказиш йўли орқали, банк тўлов пластик картасидаги пул маблағларини ўтказиш йўли билан амалга оширилиши мумкин. Банк тўлов пластик картаси ёрдамидаги тўловлар, буюртмани тўғридан-тўғри тўла жойлаштирилгандан сўнг амалга оширилади.
7.3. Фирибгарлик ҳолатларини олдини олиш учун, банк тўлов пластик картаси ёрдамида, буюртма тўловини, Сотувчи банк терминали орқали қабул қилиш вақтида, буюртмани етказиб берувчи шахс, Харидордан, шахсини тасдиқловчи ҳужжатни банк тўлов пластик картасида кўрсатилган маълумотлар билан таққослаш мақсадида, талаб қилишга ҳақлидир. Бажарувчи, Истемолчини барча шахсий маълумотларини махфийлигини кафолатлайди.
7.4. Маҳсулотни Буюртмачига топширилган вақтдан бошлаб (шунингдек, буюртмани рўйхатга олиш пайтида кўрсатилган манзилда, буюртмани қабул қилган ҳар қандай шахс бўлишидан қатъий назар), Бажарувчини шартномадаги етказиб бериш бўйича мажбуриятлари бажарилган деб ҳисобланади.
8. Маҳсулотларни қайтариш ва Алмаштириш
8.1. Сифатли Маҳсулотларни қайтариб олишга йўл қўйилмайди.
8.2. Сотувчи Маҳсулотни, Харидор талабидаги тўлиқ шартларга мос келадиган, сифати берилган маълумотларга мос равишда, Харидорга шартнома тузишда такидлаб ўтилганидек, шунингдек, Маҳсулотни етказишдаги мавжуд маълумотлар (қадоқ қоғоз ёрлиғи ёки қадоқ илова қоғозидаги, Маҳсулотга ёки ўрамдаги, балким бошқа усуллар ёрдамида ва кўрсатилганидек алоҳида Маҳсулот турларига) бириктирилган, буюртмадаги Маҳсулотни топширишга мажбурдир.
8.3. Маҳсулотларни қабул қилиб олаётганда, Харидор Маҳсулотини унинг буюртмасига мувофиқлигини, етказиб берилган Маҳсулотнинг миқдори тўлиқлигини ва ташқи кўринишига шикоят талабларининг йўқлигини текшириб кўриши, етказиб берилган муддатдан бошлаб 10 (ўн) дақиқа ҳисобланади. Маҳсулотларнинг ташқи кўриниши уларнинг рекламадаги расмлардан фарқ қилиши мумкин.
8.4.Агар паст сифатли Маҳсулот олинган бўлса ёки олинган Маҳсулот буюртмага мос келмаса (Маҳсулотларда эълон қилинган масаллиқлар йўқ бўлса), Харидор Маҳсулотларни қабул қилиб олгандан кейин 1 (бир) соат ичида бундай Маҳсулотларни сифатли Маҳсулотларга алмаштиришни талаб қилишга ҳақлидир. Бундай ҳолда, Харидор Маҳсулотларни (шу жумладан тўлов чекини) сақлаши керак ва сотувчининг (унинг вакили, курер) талабига биноан номунофиқ/нуқсонли Маҳсулотларни қайтариб бериши керак бўлади.
9. Форс-Мажор
9.1. Томонларнинг ҳар бири ушбу амалдаги таклиф (оферта) бўйича, тўлиқ ёки қисман ўз мажбуриятларини бажармаганлиги учун жавобгарликдан озод қилинади, агарда бундай муваффақиятсизлик аниқлаб бўлмайдиган ва олдиндан бартараф қилишни иложи йўқ бўлган кучлар таъсирида юзага келса, форс-мажор ҳолати юзага келганда. Форс-мажор ҳолатига кирувчи, таъсир қилувчи вазиятлар ва ҳодисалар деганда, томомонлар олдиндан кўра олмайдиган ёки оқилона йўл билан олдини ололмайдиган фавқулотда ҳодисалар ва ҳолатларни тушунилади. Бундай фавқулотда ҳодисалар ёки ҳолатлар қуйидагиларни ўз ичига олади, аммо улар шу билан чекланмайди: иш ташлашлар, тошқинлар, ёнғинлар, зилзилалар ва бошқа табий офатлар, урушлар, ҳарбий ҳаракатлар, йўл-транспорт ҳодисалари, республика, маҳаллий ҳокимят ва милиция органларининг тадбирлари ва ҳаракатлари ва бошқалар.
10. Оммавий таклифдаги (оферта) Томонлар Жавобгарликлари
10.1. Ушбу амалдаги шартномада кўрсатилган мажбуриятлар, Буюртма учун томонлар келишуви вақтидан бошланади ва барча мажбуриятлар тўла бажарилгандан сўнг мажбуриятлар тугалланади.
10.2. Ушбу келишув бўйича, мажбуриятларни бажарилиши билан боғлиқ барча низолар ва келишмовчиликлар, музокаралар йўли билан ёки шикоятлар тартибида ҳал қилинади.
10.3. Агар, низолар ва келишмовчиликларни ҳал қилишнинг иложи бўлмаса, томонлар ваколатли давлат органларига мурожаат қилиш ёки уларнинг манфатларини давлат органлари орқали ҳимоя қилиш учун судга мурожаат этиш ҳуқуқига эгадирлар.
11. Якуний Қоидалар
11.1. Ушбу Шартнома – оммавий таклиф (оферта) иловдаги ва бу илова эгасининг расмий ҳужжати ҳисобланади. Шартномадаги барча иловалар, қўшимчалар ва киритилган тузатишлар унинг ажралмас қисми ҳисобланади.
11.2. Суд томонидан ушбу шартномага тегишли битим шартларини ва унинг қоидаларини, бирон бир иловасини яроқсиз ёки ҳақиқий эмас деб топиши, қолган шартларни, қоидаларни ва иловаларни инкор қилишга ёки яроқсизлиликка, ҳақиқий эмаслигига олиб келмайди.</string>
    <string name="register_phone_info">To\'liq foydalanish uchun telefon raqamingizni kiriting</string>

    <!-- BottomNavigationView strings -->
    <string name="bnv_main">Asosiy</string>
    <string name="bnv_favourite">Tanlangan</string>
    <string name="bnv_food_menu">Menu</string>
    <string name="bnv_restaurants">Restoranlar</string>
    <string name="bnv_profile">Profil</string>

    <string name="favourites_screen_empty_text">Siz sevimli ovqatlaringizni hali qo\'shmadingiz</string>
    <dimen name="bg_radius">8dp</dimen>
    <dimen name="bg_mini_radius">6dp</dimen>
</resources>